\chapter*{}

\begin{center}
\Large\textbf{Sincronización en un modelo de actividad neuronal basado en mapas caóticos sometidos a perturbaciones}
\end{center}

\begin{center}
\large\insertauthor
\end{center}

\begin{center}
Propuesta de Proyecto de Grado \\ 
\insertdepartment\\
\insertfaculty ,\insertinstitution 
\end{center}


\textbf{Resumen: }Uno de los fenómenos que se observa en las redes neuronales es el de sincronización el cual consiste en que un grupo de osciladores caóticos, ajustan su ritmo y su frecuencia entre si, clínicamente este fenómeno esta relacionado con enfermedades neurológicas como la epilepsia y el parkinson. Por medio del uso de dos modelos de neuronas basadas en mapas caóticos uno propuesto por Chialvo y otro por Rulkov,se pretende recrear este fenómeno mediante el uso de modelos activos de neuronas en redes plásticas y de esta manera determinar si es posible,la aplicación de perturbaciones externas como estrategia de control, para evitar que los elementos de una red de neuronas se sincronicen, y en su efecto mantenerlos desincronizados.

\textbf{Palabras Clave: } Sincronización, Neuronas, Control , Redes , Epilepsia

